winylbital organiczny związek chemiczny stosowany jako lek z grupy barbituranów jest objęty konwencją o substancjach psychotropowych z roku wykaz iv w polsce jest w grupie ivp ustawy o przeciwdziałaniu narkomanii